(新手）回眸千世緣

在街上擦身而過，二人回眸之際，有一種似曾相識的感覺。你曾有過這樣的經歷嗎？我是誰不重要，但我想在這裡尋找一個人─劉語冰。

那年桃花開，小鎮到處人山人海，有的是為了一睹百年桃花的嬌美，有的是為了發掘商機，而你是為了尋一個人，一個不知是生是死的人。

「小二，你有見過這個男子嗎？」一名正值二八的少女拿著一幅人像看著我道。面對這些尋人的遊客，我早已司空見慣，可是出於禮貌，我還是仔細看了一下那幅人像，畫中是一名俊朗的男子，眉清目秀，五官帶著一股書卷味，可是我真的沒有見過。

「不好意思，這位客官，我真的沒有見過畫中之人。」我淡淡地回應著少女，少女彷彿早就習慣這樣的回答，眼神中閃過一絲落寞，轉身離開了客棧，帶著充滿故事的背影慢慢淹沒在人海之中。

夜幕低垂，桃花鎮的天空掛著一片片的星空，我拖著疲憊的身軀，走著小路回到山上的小屋，沿路處處都是盛開的桃花，一陣大風，漫天花瓣，隱約之間，又是那道背影，只是她在顫抖著。

我悄悄走到她的身旁，拿出一張潔白的手帕，輕聲說：「給你。」少女轉過身來，是一雙帶著淚珠的明眸，在略帶無措的神情中，輕輕接過我的手帕。

「謝謝。」一張手帕成了我們認識的契機。

她就是劉語冰，我尋覓了千世的女子。

那年她帶著一份與未婚夫的承諾，隻身從遙遠的北方來到這個南方的小鎮，尋了數個月，才發現未婚夫已經病逝，埋在我地相識的黃土之下。

忽然，感覺到肩上多了些重量，她已經哭得太累，倚在的肩膀上，我不敢亂動，只怕驚醒這個可憐的女子，我抬頭望著滿著漫天的星空，一道白光徐徐落在我們的身前，化作一名男子，竟是她的未婚夫。

在我感到不可思議的時候，他在食指放在唇邊，示意我不要作聲，然後露出憐愛的神情，望著我身旁帶著淚痕的女子。又一股春風，但在男子的控制下，卷著漫天的花瓣，成了一張花布靜靜地披在她的身上。

天道無情，獨留情傷。

眨眼就過去了一年，她決定留在這小小的桃花鎮，起初她也是習慣不了南方的生活，我陪在她的身邊，幫助她融入這個地方，她也漸漸喜歡這安寧的小鎮。

「為什麼你要幫助我這麼多？」她有一天突然問我，眼神有點期待。

我想了一想，說：「是一份承諾。」這個回答令她感到疑惑，她又問：「我有和你做過承諾嗎？」

我又想了一想，說：「不是和你的承諾。」她好像對這個回答不滿意，不斷地追問我哪是和誰作出的承諾。

「是他。」我心中默默自語。看著她著急的表情，我笑了一笑，轉身拉著她的手，說：「是時侯回客棧工作了。」

念君客棧，是我和她工作的地方，自她決定留下，我便和她在客棧工作，我還是店小二，她則憑著出色的計算能力成了掌櫃的助手，加上她清秀的面容，成了念君客棧的一點紅，不少客人都喜歡來找她聊天，慢慢念君客棧開始熱鬧起來。

「語冰，我的茶涼了，幫我添點熱水。」
「語冰，我的小菜還未到。」
「語冰，我的筷子不見了。」

看著她在客人間來來回回，忙忙碌碌，彷彿飛來飛去的小麻雀，我心中默道；「現在她過得不錯，你放心吧。」

「小二，別發呆了，有些事情要問你。」一把清脆的聲音在我耳邊響起，打斷我的思緒，我回頭一看，是一位和我年齡相仿的少年，身穿亮麗的華服，唇紅齒白，好不俊俏，可是我總覺得他有點說不出的奇怪。

「你好，客官請問有什麼可以幫到你？」我問道。只見他從身上拿出一張人像，問：「你有看過這個人嗎？」

我仔細看了一看，畫中的男人竟是掌櫃，便回答說：「請問你找我們掌櫃有事嗎？」

「你們的掌櫃？終於找到他了！他現在人在哪？叫他快點出來！」少年激動地捉住我的衣領說。因為少年的個子比我略矮一個頭，他一拉我的衣領，我便整個人拉近到他的面前，兩人距離不足兩指，仔細一看，他的五官真的很精緻，白肌如雪。

「小二，我問你他在哪啊？你別發呆好嗎？」少年皺著眉望著我道。我的思緒再次被打斷，我想了一想，說：「我們掌櫃這個時候應該在桃花湖釣魚。」

「釣魚？釣了這麼多年還在釣！」少年自言自語道。然後說：「桃花湖在哪？快點帶我去！」

「可是我還需要工作......」

「這裡交給我吧！你帶這位...公...子找掌櫃吧。」語冰不知道什麼時候站到我的身後說。然後帶著奇怪的目光打量眼前的少年。

「那好吧，我去去就回。」說完我便帶著少年前往桃花湖。

說起桃花湖，是我們桃花鎮的一大特色，因為哪裡盛產桃花魚，桃花魚身體呈粉紅色，肉質鮮美，不少遊客都會慕名而來，一嘗其鮮。而我們掌櫃特別喜愛桃花魚，但很奇怪，他每次釣到桃花魚只會取其一塊鱗片便把魚放生，這是我和語冰一直百思不得其解的地方。

「小二，還未到嗎？」少年喘著氣道。我心想：「才走了幾分鐘就喘氣，他應該是富貴人家的公子。」

「過了前面的樹林就到了。」我說。

不經不覺，我們到了桃花湖，只見一名中年人獨坐在石頭上，手拿著魚竿，神情帶著畸帶滄桑，眼中好像有說不完的故事。

「掌櫃，有人找你。」我大聲地喊著掌門，不過掌櫃還沒轉過頭來，就被少年飛身踢落湖中。

「......掌......櫃！」下一秒我終於反應過來，立刻跳到湖中，因為掌櫃是桃花鎮有名的旱鴨子！

「噗...啊...啊...啊！我以為我要死了！」掌櫃被我救回岸邊，一邊吐水，一邊喘氣道。

「死了才好，你這種人早死早超生！」少年在旁狠毒地說。掌櫃聞聲抬頭望了一望少年，神情突然變得尷尬起來，說：「趙芷君，你怎能這樣咒罵你爹。你娘，她還好嗎？」

「你沒有資格提起我娘親，這次找你不是聚舊的！你在信上提及的那個人呢？」少年道。

「哪個人？」掌櫃問。

「我的未婚夫啊！」

「未婚夫？好像有點奇怪...為什麼少年要找未婚夫？」我心想。

掌櫃彷然大悟，指著我，說：「就是他！」

「！！！」